\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{copro-def}
   [2014/09/22 v0.1 Initial implementation]

\RequirePackage{datatool} 
\RequirePackage{fp}
\RequirePackage{newenviron}
\RequirePackage{forloop}
\RequirePackage{xkeyval}
\RequirePackage{pgffor}

\ProcessOptions\relax

% copro: id,adresse,email,telFixe,telMobile,representant
% cles: id,label,labelODJ,slabel
% tantieme: idcle,idcopro,tantieme
\newcommand{\coprodef@initdb}{%
  \DTLgnewdb{copro@db@copro}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{id}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{name}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{representant}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{adresse}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{email}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{telFixe}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{telMobile}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{compte}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{state}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{procu}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{tantieme}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@copro}{vote}%
  \DTLgnewdb{copro@db@cles}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@cles}{id}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@cles}{label}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@cles}{labelODJ}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@cles}{slabel}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@cles}{tantiemes}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@cles}{comptaID}%
  \DTLgnewdb{copro@db@tantiemes}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@tantiemes}{idcle}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@tantiemes}{idcopro}%
  \DTLaddcolumn{copro@db@tantiemes}{tantieme}%
}
\newcommand{\coprokeyinfo}[3][idcle]{%
  \DTLgetvalueforkey{\coprodef@tmp}{#3}{copro@db@cles}{#1}{#2}%
  \coprodef@tmp%
}
\newcommand{\cmdcoprokeyinfo}[4][idcle]{%
  \DTLgetvalueforkey{#2}{#4}{copro@db@cles}{#1}{#3}%
}

\define@key[coprodef@xkv]{newcopro}{email}{\coprodef@dbadd{email}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newcopro}{telFixe}{\coprodef@dbadd{telFixe}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newcopro}{telMobile}{\coprodef@dbadd{telMobile}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newcopro}{compte}{\coprodef@dbadd{compte}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newcopro}{adr}{\coprodef@dbadd{adresse}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newcopro}{repres}{\coprodef@dbadd{representant}{#1}}%

\define@key[coprodef@xkv]{newclef}{label}{\coprodef@dbadd[cles]{label}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newclef}{slabel}{\coprodef@dbadd[cles]{slabel}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newclef}{labelODJ}{\coprodef@dbadd[cles]{labelODJ}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newclef}{comptaID}{\coprodef@dbadd[cles]{comptaID}{#1}}%
\define@key[coprodef@xkv]{newclef}{default}[1]{%
  \expandafter\gdef\expandafter\coprodef@cles@default\expandafter{\coprodef@cur@cle}}%

\newcommand{\coprodef@dbadd}[3][copro]{%
  \DTLnewdbentry{copro@db@#1}{#2}{#3}%
}

\newcommand{\coprodef@db@check@}[5]{%
  \DTLforeach[\equal{#2}{\coprodef@t@@id}]{#5}{%
    \coprodef@t@@id=id%
  }{}%
  \DTLsavelastrowcount{\coprodef@t@@count}%
  \ifthenelse{\equal{\coprodef@t@@count}{1}}{%
    #3%
  }{%
    \ifthenelse{\equal{\coprodef@t@@count}{0}}{%
      #4%
    }{%
    }%
  }%
}

\newcommand{\coprodef@db@checkuser}[4][{\PackageError{ag-copro}{Duplicate
    key in copro database}{}}]{%
  \coprodef@db@check@{#1}{#2}{#3}{#4}{copro@db@copro}%
}

\newcommand{\coprodef@db@checkkey}[4][{\PackageError{ag-copro}{Duplicate
    key in cles database}{}}]{%
  \coprodef@db@check@{#1}{#2}{#3}{#4}{copro@db@cles}%
}

\newenviron{copropriete}[1]{%
  \coprodef@initdb%
}{%
  \newcommand{\newcopro}[3]{%
    %\let\par\DTLpar%
    %\PackageWarning{agcopro}{new copro ##1}%
    \DTLnewrow{copro@db@copro}%
    \DTLnewdbentry{copro@db@copro}{id}{##1}%
    \DTLnewdbentry{copro@db@copro}{name}{##2}%
    \setkeys[coprodef@xkv]{newcopro}{##3}%
  }%
  \newcommand{\newclef}[3]{%
    \def\coprodef@t@splitFirst####1=####2\acg@t@tokenend{####1}%
    \def\coprodef@t@splitSecond####1=####2\acg@t@tokenend{####2}%
    \DTLnewrow{copro@db@cles}%
    \def\coprodef@cur@cle{##1}%
    \DTLnewdbentry{copro@db@cles}{id}{##1}%
    \setkeys[coprodef@xkv]{newclef}{##2}%
    \foreach \coprodef@t@t in {##3} {%
    %\foreach \i in {A=2,B=3} {%
      \def\coprodef@t@p{\expandafter\coprodef@t@splitFirst\coprodef@t@t\acg@t@tokenend}%
      \def\coprodef@t@k{\expandafter\coprodef@t@splitSecond\coprodef@t@t\acg@t@tokenend}%
      \DTLnewrow{copro@db@tantiemes}%
      {%
        \dtlexpandnewvalue%
        \DTLnewdbentry{copro@db@tantiemes}{idcle}{\coprodef@cur@cle}%
        \coprodef@db@checkuser{\coprodef@t@p}{}{\PackageError{ag-copro}{No user
            with ID '\coprodef@t@p' when defining the '\coprodef@cur@cle' key}{}}%
        \DTLnewdbentry{copro@db@tantiemes}{idcopro}{\coprodef@t@p}%
        \ifthenelse{\DTLisint{\coprodef@t@k}}{}{PackageError{ag-copro}{The
            tantiemes '\coprodef@t@k' for \coprodef@cur@cle is not an
            integer}{}}%
        \DTLnewdbentry{copro@db@tantiemes}{tantieme}{\coprodef@t@k}%
      }%
    } }%
  %#1%
  \coproprietebody%
  \DTLforeach{copro@db@cles}{\coprodef@t@cl@id=id}{%
    \DTLsumforkeys[\equal{\coprodef@t@ta@idcle}{\coprodef@t@cl@id}]%
    [\coprodef@t@ta@idcle=idcle]%
    {copro@db@tantiemes}{tantieme}{\coprodef@t@total}%
    \DTLappendtorow{tantiemes}{\coprodef@t@total}%
  }%
}

\newcommand*\eaddto[2]{% version développée de \addto
   \edef\tmp{#2}%
   \expandafter\addto%
   \expandafter#1%
   \expandafter{\tmp}%
} 

\newcommand{\showdbs}{%
  \subsection{db copro}
  \DTLdisplaydb[adresse]{copro@db@copro}%

  \DTLdisplaydb[adresse]{copro@db@cles}%
  
  \DTLdisplaydb[adresse]{copro@db@tantiemes}%

}
\DTLsetnumberchars{ }{.}
\newcommand{\listenomscles}{%
  \begin{tabular}[c]{lcc}
    \toprule
    Clés définies dans la copropriété & nom court & nom abrégé \\
    \midrule%
    \DTLforeach*{copro@db@cles}{%
      \coprodef@t@cl@label=label,\coprodef@t@cl@slabel=slabel,%
      \coprodef@t@cl@labelODJ=labelODJ}%
    {%
      \coprodef@t@cl@label & \coprodef@t@cl@labelODJ & \coprodef@t@cl@slabel%
      \DTLiflastrow{\\ \bottomrule}{\\}%
    }%
  \end{tabular}
}
\newcommand{\listecles}{%
  {
    \newcolumntype{Y}{*{\DTLrowcount{copro@db@cles}}c}%
    \expandafter\DTLadd\expandafter\coprodef@t@nbcols\expandafter{\DTLrowcount{copro@db@cles}}{1}%
    \begin{tabular}[c]{lY}
      \toprule
      \multirow{2}{*}{Copropriétaire} &
      \multicolumn{\DTLrowcount{copro@db@cles}}{c}{Clés de la
        copropriété} \\
      \cmidrule(lr){2-\coprodef@t@nbcols}
      \def\coprodef@t@contents{}%
      \DTLforeach*{copro@db@cles}{%
        \coprodef@t@cl@slabel=slabel,\coprodef@t@cl@id=id}{%
        & \coprodef@t@cl@slabel%
      }%
      \\
      \midrule
      \DTLforeach*{copro@db@copro}{%
        \coprodef@t@co@id=id,\coprodef@t@co@name=name}{%
        \coprodef@t@co@name%
        \DTLforeach*{copro@db@cles}{\coprodef@t@cl@id=id}{%
          &%
          \DTLforeach*[\equal{\coprodef@t@ta@idcle}{\coprodef@t@cl@id}%
          \AND\equal{\coprodef@t@ta@idcopro}{\coprodef@t@co@id}]%
          {copro@db@tantiemes}{%
            \coprodef@t@ta@idcle=idcle,\coprodef@t@ta@idcopro=idcopro,\coprodef@t@ta@ta=tantieme%
          }{%
            \coprodef@t@ta@ta%
          }%
        }%
        \DTLiflastrow{\\ \midrule}{\\}%
      }%
      Total
      \DTLforeach*{copro@db@cles}{\coprodef@t@cl@tantiemes=tantiemes}{%
        & \coprodef@t@cl@tantiemes%
      }%
      \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  }
}

\endinput
